[三性家奴]英國開綠燈 明年批准三親嬰兒療法

英國政府周四正式開綠燈，准許有基因變異的父母，在人工受孕時加入第3者的脫氧核糖核酸（DNA），以防止嬰兒遺傳疾病，是全球首個國家准許該項備受爭議的治療。估計首宗治療將于明年春天展開。

英國人類生殖與胚胎管制局主席切希爾周四宣布，容許診所及醫院申請使用線粒體基因療法（MRT），稱這是歷史性的決定。MRT會將第3者的DNA加至試管嬰兒，以消除缺陷線粒體導致的不治之症，嬰兒因而會擁有3名“父母”的基因。

這項生育技術是由英國紐卡斯爾大學的科學家倡導，科學家指現時已有女性輪候治療，希望可在一年內治療25名女士。

英國國會今年2月表決通過，准許取自3個人的DNA製作試管嬰兒，但醫院在引進這項治療法前，需經人工授精暨胚胎管理局批准。每個病人必須分別考量，由人工授精暨胚胎管理局核發同意使用此療法的許可。

即係點

改DNA黎醫遺傳性疾病

開乜撚野綠燈呀

開綠燈都唔得